佳寶疫市狂掃6舖 涉逾2.3億

佳寶連掃六個舖位，涉逾2.3億元，當中包括被業內人士指為「死位」的牛池灣舖位（圖）。
A
A
A
疫情成為2020年的代名詞，對經濟的衝擊至少延續至明年。疫市下百業蕭條，不過多間專賣凍肉及急凍海鮮的廉價超市卻突圍而出，連環掃舖及開分店，成逆市贏家。本報統計除了大財團以外的連鎖超市經營情況，發現佳寶、建華及祥興食品頻頻入市，其中佳寶或相關人士今年已連掃六個地舖自用。

相關新聞：賤物鬥窮人 有利民生舖
據悉，佳寶食品或相關人士今年4月至10月期間連環購入六個舖位自用，涉資逾2.3億元；其選址散落各主要民生區，分別位於西環、牛池灣及屯門等，以進一步擴充超市版圖。其中牛池灣彩虹花園地舖，原業主1990年5月以430萬元購入，持貨30年後放售，由佳寶於今年6月以4,300萬元買入該舖，呎價約1.28萬元。佳寶亦於今年7月，以1.34億元掃入屯門雅都花園商場地下多間舖位。

建華買九龍城土瓜灣舖
對於牛池灣舖位，業內人士指出位置頗「騎呢」，「個位好偏僻，亦係死位，但因為間舖夠大就買入。佢（佳寶）有能力將死位搞旺，賣平嘢聚啲街坊過去」。由於街市地舖不需要像鬧市黃金地段般，要以高價搶位，加上分店開得越多，取貨成本越低，故佳寶等超市均在疫市低迷下買舖搶佔市場。

佳寶成立於1991年，以賣平價肉類起家，其後發展成食品超市，並極速擴充，現時全港分店已達94間。創辦人林曉毅被稱為「富貴豬肉佬」，已放下「屠刀」多年，只專責巡舖及尋找新舖位。本刊查詢佳寶有關買舖事宜，未獲回覆。

除了佳寶之外，主力替領展管理旗下街市、有「利豐鮮肉」、「包點先生」等品牌的外判商建華集團亦不執輸，今年以1.2億元掃入九龍城及土瓜灣地舖。

據土地註冊處文件顯示，建華董事長文景華今年8月以3,680萬元、呎價約4.6萬元，購入九龍城道地舖；事隔一個月，建華再透過旗下遨寧有限公司，買入同區土瓜灣下鄉道地舖連入則閣樓，涉資8,280萬元。

祥興食品1.25億購3舖
此外，祥興食品今年亦買入三個分別位於新蒲崗、筲箕灣及屯門的舖位，涉資接近1.25億元。

有小型食品超市亦無懼逆市開分店。專營生蠔等刺身海鮮的寶達食品超市，於2013年開業，今年疫情下亦連開兩間分店，門市平均租期約三年；目前該超市共設六間分店，選址鄰近港鐵站及人流旺區。

公司以書面回覆表示，疫情無礙原定擴充計劃，「由於運輸成本日漸高昂，故增設門市作自取點，一方面減輕運輸成本，亦能增加客源」。

公司指出，會嘗試銷售新產品，如新鮮空運蔬果、魚類貝類等，吸納具消費力的年輕客群、銀髮客群；而生意額增長受惠於疫情下市民減少外出，及轉移至網上消費，「越來越多人在網上購物，且輕微傾向購買急凍食品，今年生意額按年增長約20%」

拉

佳寶 錢大媽

保就業送咗幾多千萬俾佢哋買物業.... 心照啦

垃圾肉

老老柒柒
舊菜檔
唔插牌嘅話好多後生仔根本唔會同你買
唔知係乜又分分鐘唔知價
真心寧願網上買

利申
後生

佳寶咁好賺咩? 挽下手就扔左兩億出去, 佢賣D貨毛利好低

保催主大財團基金真係反智，由羅智障一手一腳策劃

後生仔唔會行佳寶啦, 又污糟D貨又CHEAP
正路都百佳或者上賣買, 佢果啲凍肉真係唔知邊到黎...
但間野有冇咁好賺?
OFFICE 又成棟過, 最近又好似搶贏政府商廈, 攪到政府賠訂

其餘有申請首輪保就業計劃的超市亦包括佳宝食品超市的母公司多泰投資有限公司、華潤超市的母公司華潤萬家(香港)有限公司、一田有限公司與香港馬莎百貨的母公司ALF RETAIL Hong Kong LTD，獲批款項由1.4千萬至2.9千萬港元不等。

多泰投資有限公司(佳宝食品超市母公司)●2675萬●1168人●

佳寶買菜okay的

金管局及香港銀行公會各持50%股權的銀行同業結算公司（HKICL），去年斥資近1.94億元向發展商億京購入葵涌一層工廈樓花作數據中心之用，惟今年8月突然取消交易，被殺訂1,646萬元。本報翻查之下，發現事件或涉及公營機構行政失當，由於該址對上多層單位為佳寶凍肉房，溫度影響下，興建高規格數據中心成本增加，最終「撻訂」收場。

百佳買菜都一樣污糟
佳寶買下糧油麵食飲品都ok

要問下佳寶僱員，老細分左幾多比你地

超市係今次疫情真係受惠唔少...
仲要袋左幾千萬保就業, 但事實係打仗都冇影響

仲有第二輪，同埋生意又好咗
(第一輪保就業計劃之前仲有個零售津貼)

你錯，單野係政府落咗過千萬訂先至發覺好似唔岩做server房，所以賠錢唔買！ 因為係有人唔小心冇預先去睇 就俾錢買
哎…唔小心真係好用

賣凍肉基本上冇死貨，尤其係賣平價嘢，啲婆仔夠平夠賤有肉落肚就得，賣唔完又雪翻，最大成本電費人工租

低價入？聰明

我老母已經比佳寶洗左腦
話佢就近又方便

HKTV mall應該用保就業基金買舖啦

佳 佳 佳 佳寶 佳 佳 佳寶

跟住唱